---
title: >-
    غزل شمارهٔ ۲۷۹
---
# غزل شمارهٔ ۲۷۹

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>هر جا که هست او غمزه زن، آن غمزه آیین می برد</p></div>
<div class="m2"><p>دل می دهد، جان می چکد، سر می رود، دین می برد</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>از وعده گاه وصل او، هر شام تا غمخانه ام</p></div>
<div class="m2"><p>آرام در خون می تپد، امید تمکین می برد</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>کز باد عیش آباد وصل، آمد نسیم مژده ای</p></div>
<div class="m2"><p>کز خون دل گل می دهد، وز روی غم چین می برد</p></div></div>
<div class="b" id="bn4"><div class="m1"><p>گر یار شادی هست دل، هر گه که نامش می برم</p></div>
<div class="m2"><p>بهر چه غم را هر زمان، صد گونه نفرین می برد</p></div></div>
<div class="b" id="bn5"><div class="m1"><p>خیزد دعایی از لبم ، کز معبد ناقوسیان</p></div>
<div class="m2"><p>با خلوت حسن قبول، آشوب آئین می برد</p></div></div>
<div class="b" id="bn6"><div class="m1"><p>عرفی دهد جان را ز جا، تلقین کند بهر صنم </p></div>
<div class="m2"><p>کین سست پیمان ناگهان، زین حلقه بی دین می برد</p></div></div>